De bittere gevoelens veroorzaakt door deze rede, de vele bittere gevoelens, die de grootste inspanning nodig op Emma's zijde, om haar te zeggen op antwoorden, "Henrieke, ik zal durven te verklaren dat Mr. Knightley is de laatste man van de wereld, die opzettelijk geven elke vrouw het idee van zijn gevoel voor haar meer dan hij werkelijk is."
